[陶傑/懷英戀殖] 低端人口，高清真相

低端人口風暴，引起大陸知識分子聯名上書抗議，帶領網民輿論造反。
這樣就如同「○八憲章」復活，如果政府讓步，知識分子和民間輿論贏一仗，以後就會繼續「監察」統治階級。但「十九大」剛開完，總書記個人權威崇拜前所未有的強大，如果向輿論讓步，就很沒有面子。然而一旦讓步，則這個「新時代」就變質了，知識分子和民間就會硬生生開拓出一個言論自由的「小陽春」來。
香港人最好不要跟車太貼，在外面胡亂吶喊，為大陸的知識分子助威，反而應該從國家的反低端人口政策，取得靈感，配合中國，處理香港自己的低端人口問題。
在這方面，大陸網絡已經有輿論開始「懷英戀殖」，引殖民地時代香港石硤尾木屋大火為例，嚴正指出：當大陸的難民大批湧入香港，成為低段端人口，木屋火災之後，英國人沒有把低端人口的木屋災民驅趕回大陸，或掃進大海，而是建立廉租屋邨，人道安排居所。
這樣的論述，顯然打了香港親中愛國的左仔一巴掌──香港親中派一向控訴「港英」殖民地壓迫「中國同胞」，將香港中國人當做低端人口，令中國人的日子過得很苦，所以愛國同胞捱到一九六七年五月，忍無可忍，在毛主席的號召下終於爆發反英抗暴的起義。
但現在北京的一把火，原來還燒出了一點點歷史真相。英國的殖民地政府，處理湧進殖民地的低端人口，六十年前就已經比你什麼當家作主的「先進」。大量的低端人口，在英女皇政府的安排下，住進公屋，奮勇拼搏，以後出了許多企業家、明星、成功人士。
香港殖民地時代，英國人默默人道管治香港，當中國內戰、大躍進饑荒，向香港不斷排洩低端難民，英國人不斷建公屋，然後是居屋，並且開展了一個龐大的「垃圾人口隔濾分流」。在中國難民之中，小心將逃來投奔殖民地的上海工業家過濾出來，在清水灣和荃灣給他們土地，讓他們開工廠、開電影片場，另謀事業。又將錢穆牟宗三等少數有知識的高端人物隔濾出來，給他們一個山頭，建立新亞書院和中文大學。
其他低端人口，「港英」給他們一片「大笪地」，讓他們做小販。英國人有羅馬帝國的氣派，證明了帝國主義的優越性。這一切，本來是很簡單的事實，大陸一場火，燒出點歷史真相，大陸網民終認為香港人曾經做過狗，卻是有尊嚴的狗了。壞事變好事，有災難，人就老實一點，也不錯。

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

大陸人連狗都不如

好意思話香港人係英國走狗

北京排華

叫人點可以唔戀英...

陶傑又一次映射華人其實真係好蠢好廢，鬼佬有幾高明

支那人成日問點解香港人咁鍾意做英國狗
睇下歷史就知

因為英國最少當我哋係人, 而中國對我哋真係狗都不如

香港應該要成為強大既毒撚！不靠任何人

英國人有羅馬帝國的氣派，證明了帝國主義的優越性。

Noted

...

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

高普嗲哋：( Show Blocked User - 濕鳩塞鷗 )

A_Milik：隻濕鳩塞鷗日日洗版，連狗唔係諗住唔做野掛

山姆大叔.：要求連尼住查下關愛座hunter(ID:#47359)及濕鳩塞鷗(ID:#22858)

老fool：admin幾時bam濕鳩塞鷗條煩膠

上條當麻：on9會員濕鳩塞鷗成撚日推返D垃圾post上黎洗版係點撚樣

bbchu：投訴會員 濕鳩塞鷗 #22858 洗版

JR：連登時事台低端人口名單

工藤晴香：*屌你老母做乜撚野呀？admin幾時肯做野

比利海靈頓：連狗係邊呀屌 時事台又有人洗皮啦

巴麻美(廢青)：牙連麻煩入一入黎 投訴 濕鳩塞鷗(#22858) 大量推沉底post

社會主義者佛利民：「濕鳩塞鷗」算唔算係時事台鄒容?

Spurs_Leonard：Admin咁都唔ban 濕鳩塞鷗？

Spurs_Leonard：投訴會員濕鳩塞鷗

黑腸盧卡庫：[連仔請一視同仁] 投訴會員 濕鳩塞鷗 #22858 瘋狂洗版

Spurs_Leonard：濕鳩塞鷗同關愛座去邊我去邊

上坂堇：一人一post，時事台俾人洗咗咁多日都冇admin出嚟處理？

高質李依：＊ADMIN係咪諗住做鴕鳥扮睇唔到會員既投訴架啦?